選舉主任 創法搜證檢控判決集於一身 兒戲 bill of attainder 破壞法治

作者：黃鵹

我鍾意睇經典係有原因嘅。有好多自己諗通嘅嘢，睇睇吓經典會見到有類似嘅講法，於是就會好開心。confirmation bias 嘛~

例如之前講過宣誓案及「釋法」係 bill of attainder，近排睇 Hayek 本 The Road to Serfdom，就講起集體主義者拒絕法治、鍾意玩 bill of attainder。中曬。

Sian Lo Lung:
我都記得，好耐以前睇英文維基百科尋法治係咩，都睇過類似著名案例，雖然唔係 bill of attainder ，但都係權力合一。到宣誓案果陣，就發覺點解好似冇人講咁。